其實抑鬱症係點確診？

醫生會做/根據啲咩黎確診病人有抑鬱

心理測試 或者 行為表癥 反映出黎？

咁如果有個人專登做出抑鬱症嘅行為呢？都會被確診

係

好簡單嘅心理問題同埋生理問題，例如問佢有無訓唔到?食唔落野？心情如何？

香港個個人都有架啦

無錯，可以扮到抑鬱，反正都係開啲血清素，然後叫你做下運動搵下目標，多啲行下。

咁都幾兒戲下啵
到底睇醫生有無用

有本嘢叫ICD-10, 定左啲準則點樣確診唔同嘅病，包括depressive disorder (即係大家所講嘅depression)
有啲國家就用DSM-5

簡易版：

有標準問題會問（生理/心理）
初步確診左就會轉介精神科
精神科果邊會繼續assess你係咪真係有

抑鬱症病因是因為大腦停止分泌血清素